%=============================================
% Descripción de actores

\chapter{Actores del sistema}
\label{chapter:ActoresDelSistema}

En el presente capítulo se definen los actores que participan en el sistema.


%==============Aspirante=========================================
\cdtLabel{Actor:Aspirante}{}
\begin{Actor}{Aspirante}{}
	\item[Área:] No aplica
	\item[Responsabilidades:] \hspace{1pt}
	\begin{itemize}
		\item Crear su cuenta de usuario para poder acceder al SAEV2.0.
		\item Llenar su solicitud  en tiempo y forma.
		\item Realizar los pagos necesarios para la realización del tramite.
		\item Presentar el examen del CENEVAL y el psicométrico.
		\item Crear su cuenta de usuario en el sistema.
		\item Realizar el registro de su solicitud de ingreso durante el periodo establecido.
		\item Realizar el pago de derechos a exámenes.
		\item Presentar los exámenes CENEVAL y psicométrico.
		\item Seleccionar un horario para la entrevista
		\item Acudir a la entrevista en la Escuela Libre de Derecho
		\item Visualizar el resultado del proceso de admisión
        \item Presentar la documentación necesaria para acreditar su persona y sus estudios.
        \item Realizar su registro de cita para entrevista en caso de ser seleccionado.
        \item Consultar el resultado del proceso de admisión a la ELD.
	\end{itemize}
	\item[Perfil:] \hspace{1pt}
	\begin{itemize}
		\item Debe ser un egresado o estar cursando el último año de nivel medio superior. 
		\item Debe ser capaz de trabajar bajo presión.
		\item Debe contar con facilidad de palabra.
		\item Debe ser responsable.		
	\end{itemize}
\end{Actor}

%==============  SAEV2.0 ========================
\cdtLabel{Actor:SAEV2.0}{}
\begin{Actor}{SAEV2.0}{Sistema de administración escolar encargado de gestionar todo lo relacionado con ----- }
	\item[Área:] ---
	\item[Responsabilidades:] \hspace{1pt}
	\begin{itemize}
		\item Generar el calendario escolar.
		\item Generar la convocatoria.
		\item Generar la cuenta de aspirante.
		\item Registrar los datos del aspirante.
		\item Registrar los folios de CENEVAL.
		\item Registrar los salones para la aplicación del examen CENEVAL.
		\item Registrar resultados de la encuesta CENEVAL.
		\item Enviar los resultados de la encuesta a CENEVAL.
		\item Procesar resultados de examen CENEVAL.
		\item Generar lista de aspirantes para entrevista y enviar notificaciones.
		\item Registrar salones, entrevistadores y horarios de disponibilidad de los entrevistadores.
		\item Registrar los datos de la entrevista.
		\item Generar lista de aspirantes aceptados en la Escuela Libre de Derecho y enviar notificaciones a los aspirantes.
	\end{itemize}
\end{Actor}


%==============Procesos Técnicos=========================================
\cdtLabel{Actor:Procesos_T}{}
\begin{Actor}{Procesos Técnicos}{}
	\item[Área:] No aplica
	\item[Responsabilidades:] \hspace{1pt}
	\begin{itemize}
		\item Comunicar a los encargados de departamentos Académicos el presupuesto que ha sido asignado por academia.
		\item Reunir y agrupar información proviniente de cada una de las academias dónde se especifica que libros y/o material aaudiovisual junto con sus cantidades que deberán ser comprados.
		\item Enviar a recursos materiales el oficio que informa los elementos y cantidades que han sido requeridos por cada una de las academias. 
		\item Desempaquetar los productos recibidos y verificar que hayan sido recibidos la misma cantidad y tipo de productos que fueron enviados previamente de recursos materiales
		\item Separar los productos por tipo para después darlos de alta en el sistema.
		\item Dar de alta los productos en el sistema y etiquetarlos con su respectivo identificador.
		\item Poner sello a los productos y forrar en caso de ser necesario.
		\item Poner los productos que se acaban de dar de alta en el estante adecuado.
		\item Limpiar y Revisar que los libros, material audiovisual y equipo de cómputo se encuentren en buenas condiciones.
		\item Escanear código de barras de elementos dados de alta en el sistema.
		\item Enviar oficio al servidor del Politécnico con la información registrada al escanear los productos.
		\item Revisar el oficio recibido de parte del servidor del Politécnico para verificar aquellas anormalidades en el inventario
	\end{itemize}
	\item[Perfil:] \hspace{1pt}
	\begin{itemize}
		\item Haber sido contratado por la jefa del área de Biblioteca.
		\item Haber tenido capacitación para poder realizar etiquetado y sellado de libros.
		\item Tener conocimiento de los procesos implicados a su cargo.
		\item Tener conocimientos básicos de computación.
		\item Debe ser responsable.	
		\item Revisar el estado del libro, material audiovisual y equipo de cómputo.	
	\end{itemize}
\end{Actor}

%==============Jefe de Academia=========================================
\cdtLabel{Actor:Jefe_A}{}
\begin{Actor}{Jefe de Academia}{}
	\item[Área:] No aplica
	\item[Responsabilidades:] \hspace{1pt}
	\begin{itemize}
		\item Evaluar el presupuesto aceptado para comprar los libros y/o material audiovisual pertinentes.
		\item Informar a los maestros para que realicen envío de propuestas de libros y/o material audiovisual a ser considerados como posibles compras.
		\item Recibir y Evaluar las propuestas de los maestros seleccionando los elementos de mayor importancia de acuerdo al presupuesto permitido, después seleccionar las cantidades para las cuales ha sido aprobado el presupuesto.
		\item Enviar oficio a Procesos Técnicos con los elementos aprobados y sus cantidades respectivas verificando que no excedan del presupuesto asignado.
	\end{itemize}
	\item[Perfil:] \hspace{1pt}
	\begin{itemize}
		\item Haber sido aceptado como jefe de academia.
	\end{itemize}
\end{Actor}

%==============Recursos Materiales=========================================
\cdtLabel{Actor:Recursos_M}{}
\begin{Actor}{Recursos Materiales}{}
	\item[Área:] No aplica
	\item[Responsabilidades:] \hspace{1pt}
	\begin{itemize}
		\item Recibir el oficio de libros y cantidades de los mismos a comprar.
		\item Cotizar con los proveedores el mejor precio posible al momento de comprar los libros.
		\item Hacer el pago de libros.
		\item Acordar fecha y hora de entrega de los libros.
		\item Enviar los libros recien adquiridso al encargado de procesos técnicos junto con su recibo de compra, resaltando las cantidades por cada libro que fueron adquiridos.
	\end{itemize}
	\item[Perfil:] \hspace{1pt}
	\begin{itemize}
		\item Haber sido aceptado como jefe de Recursos Materiales.
	\end{itemize}
\end{Actor}

%==============Maestro=========================================
\cdtLabel{Actor:Maestro}{}
\begin{Actor}{Maestro}{}
	\item[Área:] No aplica
	\item[Responsabilidades:] \hspace{1pt}
	\begin{itemize}
		\item Enviar sugerencias de libros a ser comprados al jefe de academia, considerando los pertinentes segun su experiencia y necesidades.
	\end{itemize}
	\item[Perfil:] \hspace{1pt}
	\begin{itemize}
		\item Tener la plaza de maestro en la institución.
	\end{itemize}
\end{Actor}

%===============Proveedor========================================
\cdtLabel{Actor:Proveedor}{}
\begin{Actor}{Proveedor}{}
	\item[Área:] No aplica
	\item[Responsabilidades:] \hspace{1pt}
	\begin{itemize}
		\item Enviar cotizaciones de los libros a surtir.
		\item Generar Factura de cobro por el monto total de los libros a ser comprados.
		\item Generar comprobante de pago una vez que se efectuó la compra.
		\item Enviar los libros o material que haya sido comprado dentro de la fecha y horario acordado al momento de la compra.
	\end{itemize}
	\item[Perfil:] \hspace{1pt}
	\begin{itemize}
		\item Tener el permiso legal para  vender los libros.
		\item Manejar precios adecuados para realizar el trato.
	\end{itemize}
\end{Actor}

%===============Servidor Politécnico========================================
\cdtLabel{Actor:Servidor_P}{}
\begin{Actor}{Servidor del IPN}{}
	\item[Área:] No aplica
	\item[Responsabilidades:] \hspace{1pt}
	\begin{itemize}
		\item Procesar oficio de control de inventario y destacar anormalidades en este, es decir faltante de algún producto.
	\end{itemize}
	\item[Perfil:] \hspace{1pt}
	\begin{itemize}
		\item --
	\end{itemize}
\end{Actor}

